
||feature / признак|feature / признак|feature / признак|
| ------------- | ------------- | ------------- | ------------- |
|sample / объект|1|1|1|
|sample / объект|2|2|2|
|sample / объект|3||3|
||входные|**ответ**|входные|


Для нового объекта, у которого известны входные, надо предсказать **ответ**
 - если ответ количественный - задача **восстановления регрессии**
 - если ответ категориальный - задача **классификации**



Агоритмы машинного обучения
---

В библиотеке scikit-learn реализована масса алгоритмов машинного обучения.

|Метод|| 	Класс|
| ------------- | ------------- | ------------- |
|[kNN](./docs/kNN.md)| k-ближайших соседей| 	sklearn.neighbors.KNeighborsClassifier |
|LDA|линейный дискриминантный анализ |sklearn.lda.LDA |
|QDA|квадратичный дискриминантный анализ |sklearn.qda.QDA |
|Logistic|логистическая регрессия |sklearn.linear_model.LogisticRegression |
|[SVC](./docs/SVC.md)|машина опорных векторов |sklearn.svm.SVC |
|Tree|деревья решений |sklearn.tree.DecisionTreeClassifier |
|[RF](./docs/RF.md)|случайный лес |sklearn.ensemble.RandomForestClassifier |
|AdaBoost|адаптивный бустинг |sklearn.ensemble.AdaBoostClassifier |
|[GBT](./docs/GBT.md)|градиентный бустинг деревьев решений |sklearn.ensemble.GradientBoostingClassifier |

Все алгоритмы выполнены в виде классов, обладающих по крайней мере следующими методами:

|Метод класса| 	Описание|
| ------------- | ------------- |
|fit(X, y)| 	обучение (тренировка) модели на обучающей выборке X, y|
|predict(X)| 	предсказание на данных X|
|set_params(**params)| 	установка параметров алгоритма|
|get_params()| 	чтение параметров алгоритма|


Таблица наличия/отсутствия методов для основных алгоритмов машинного обучения:

| Методы класса | [kNN](./docs/kNN.md) | LDA | QDA | Logistic | [SVC](./docs/SVC.md) | Tree | [RF](./docs/RF.md) | AdaBoost | [GBT](./docs/GBT.md) |
| ------------- | ------------- | ------------- | ------------- | ------------- | ------------- | ------------- | ------------- | ------------- | ------------- |
| fit(X, y) | + | + | + | + | + | + | + | + | + |
| predict(X) 	|+|+|+|+|+|+|+|+|+|
| predict_proba(X) 	|+|+|+|+| |+|+|+|+|
| predict_log_proba(X) 	| |+|+|+| |+|+|+|+|
| score(X, y) 	|+|+|+|+|+|+|+|+|+|
| decision_function(X) 	| |+|+|+|+| | |+|+|
| transform(X) 	| |+| |+| |+|+| |+|
| staged_decision_function(X) 	| | | | | | | |+|+|
| staged_predict(X) 	| | | | | | | |+|+|
| staged_predict_proba(X) 	| | | | | | | |+|+|
| staged_score(X, y) 	| | | | | | | |+|+|
| set_params(**params) 	|+|+|+|+|+|+|+|+|+|
| get_params() 	|+|+|+|+|+|+|+|+|+|


